{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011603",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "설악산 수렴동·구곡담 계곡 일원"
    },
    "text": "雪岳山収斂洞·九谷潭渓谷一帯\n江原特別自治道 麟蹄郡北面龍垈里山12-21\n江原特別自治道に位置する渓谷は、麟蹄郡北面龍垈里にあります。全長は10.6kmで、大きく収斂洞渓谷と九谷潭渓谷に二分されています。収斂洞渓谷は白潭山荘から収斂洞避難所までを指し、九谷潭渓谷は小靑峰の下の鳳亭岩までの区間です。収斂洞という名前は金剛山の収斂洞渓谷と比べても美しい景色であることに由来します。また、九谷ダムは渓谷に9つのダムがあることから名付けられました。この渓谷は百潭寺、収斂洞渓谷、ヨンシアム、九谷潭渓谷、鳳亭岩を分岐点として楽しむことができます。百潭渓谷から水廉洞渓谷、雪岳山国立公園内雪岳地区に入ると、百潭寺があります。百潭寺から百潭山荘までが百潭渓谷と呼ばれ、収斂洞渓谷は百潭渓谷の上流に位置しています。また、収斂洞渓谷の上流にはヨンシアムがあり、ヨンシアムからオセアム方向までを伽倻洞渓谷と呼び、ヨンシアムから鳳亭岩までを九谷潭渓谷と呼びます。九谷潭渓谷は沼と岩峰が広がる地形を持ち、双龍滝や観音滝、龍潭滝、龍孫滝、龍子滝などがあります。塀は計9つあり、最初の塀は方円幅と呼ばれ、その他の塀には名前がありません。4番目の塀の近くには獅子岩があり、9番目の塀付近には階段状の大きな岩である百潭台があります。塀が終わると、海抜1,224mに位置する鳳頂岩が現れます。鳳頂庵は慈蔵律師が建てた寺院で、善徳女王13年に唐から持ち帰った真神舎利を塔に奉安したことで有名です。鳳頂庵は韓国で最も高い位置にあります。収斂洞渓谷に関する記録は、キム・チャンフプとホン・テユという文人が17~18世紀に残しています。キム・チャンフプは「雪岳日記」で金剛山の収斂洞よりも雪岳山の収斂洞の方が大きく、この渓谷と滝が中国の黄山よりも美しいと描写しています。このような地形の美しさと文化的な価値から、収斂洞および九谷潭渓谷一帯は2013年3月11日に名勝に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この渓谷はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "江原特別自治道の麟蹄郡北面龍垈里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この渓谷はどのように二分されていますか？",
            "answer": "収斂洞渓谷と九谷潭渓谷に二分されています。"
        },
        {
            "question": "収斂洞渓谷とはどのような区間を指しますか？",
            "answer": "白潭山荘から収斂洞避難所までの区間を指します。"
        },
        {
            "question": "九谷潭渓谷とはどのような区間を指しますか？",
            "answer": "小靑峰の下の鳳亭岩までの区間を指します。"
        },
        {
            "question": "収斂洞という名前はどのような由来がありますか？",
            "answer": "金剛山の収斂洞渓谷と比べても美しい景色であることに由来します。"
        },
        {
            "question": "九谷ダムはなぜその名前が付けられましたか？",
            "answer": "渓谷に9つのダムがあることから名付けられました。"
        },
        {
            "question": "この渓谷で楽しめる観光スポットはありますか？",
            "answer": "百潭寺、収斂洞渓谷、ヨンシアム、九谷潭渓谷、鳳亭岩などがあります。"
        },
        {
            "question": "百潭渓谷からどのような場所を通ることができますか？",
            "answer": "百潭渓谷から水廉洞渓谷、雪岳山国立公園内雪岳地区に入ることができます。"
        },
        {
            "question": "収斂洞渓谷の上流にあるヨンシアムはどのような場所ですか？",
            "answer": "ヨンシアムは収斂洞渓谷の上流に位置し、鳳亭岩方向までを伽倻洞渓谷と呼びます。"
        },
        {
            "question": "九谷潭渓谷にはどのような滝がありますか？",
            "answer": "九谷潭渓谷には双龍滝や観音滝、龍潭滝、龍孫滝、龍子滝などがあります。"
        },
        {
            "question": "鳳頂庵はどのような寺院ですか？",
            "answer": "鳳頂庵は慈蔵律師が建てた寺院で、善徳女王13年に唐から持ち帰った真神舎利を塔に奉安したことで有名です。"
        },
        {
            "question": "収斂洞渓谷に関する記録はありますか？",
            "answer": "キム・チャンフプとホン・テユという文人が17~18世紀に残しています。"
        },
        {
            "question": "収斂洞および九谷潭渓谷一帯は何に指定されましたか？",
            "answer": "2013年3月11日に名勝に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 603,
        "QA": 491
    }
}